**590. – Elatine hydropiper** Schk. – Plante annuelle, grêle, naine ; tiges très rameuses, radicantes ; feuilles opposées, ovales-oblongues, toutes pétiolées ; fleurs d'un blanc rosé, sessiles ou subsessiles, alternes, solitaires à l'aisselle des feuilles ; //4 sépales, //membraneux à la base, verts au sommet ; //4 pétales, plus courts que les sépales; 8 étamines ; 4 styles ; capsule à 4 valves ; graines recourbées en fer à cheval. //
Varie à fleurs longuement pédicellées et à feuilles supérieures sessiles (E. campylosperma Seub.).
Fossés, mares, étangs, dans l'Ouest, des Landes au Finistére ; Seine-et-Oise ; Loire ; Alsace ; Corse. – Europe ; Asie occidentale ; Afrique et Amérique boréales. = Mai-septembre.